{
    "id": "11900190",
    "revid": "33478061",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=11900190",
    "title": "Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n",
    "text": "Manuel Guti\u00e9rrez Arag\u00f3n (&lt;a href=\"Torrelavega\"&gt;Torrelavega&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Cantabria\"&gt;Cantabria&lt;/a&gt; 2 January 1940) is a Spanish screenwriter and film director. His 1973 film \"&lt;a href=\"Habla%2C%20mudita\"&gt;Habla, mudita&lt;/a&gt;\" was entered into the &lt;a href=\"23rd%20Berlin%20International%20Film%20Festival\"&gt;23rd Berlin International Film Festival&lt;/a&gt;. In 1977, he won the &lt;a href=\"Silver%20Bear%20for%20Best%20Director\"&gt;Silver Bear for Best Director&lt;/a&gt; for \"&lt;a href=\"Black%20Litter\"&gt;Camada negra&lt;/a&gt;\" at the &lt;a href=\"27th%20Berlin%20International%20Film%20Festival\"&gt;27th Berlin International Film Festival&lt;/a&gt;. His 1979 film \"&lt;a href=\"Heart%20of%20the%20Forest\"&gt;El coraz\u00f3n del bosque&lt;/a&gt;\" was entered into the &lt;a href=\"29th%20Berlin%20International%20Film%20Festival\"&gt;29th Berlin International Film Festival&lt;/a&gt;. Two years later, his film \"&lt;a href=\"Maravillas%20%28film%29\"&gt;Maravillas&lt;/a&gt;\" was entered into the &lt;a href=\"31st%20Berlin%20International%20Film%20Festival\"&gt;31st Berlin International Film Festival&lt;/a&gt;. His 1982 film \"&lt;a href=\"Demons%20in%20the%20Garden\"&gt;Demons in the Garden&lt;/a&gt;\" was entered into the &lt;a href=\"13th%20Moscow%20International%20Film%20Festival\"&gt;13th Moscow International Film Festival&lt;/a&gt; where it won the &lt;a href=\"International%20Federation%20of%20Film%20Critics\"&gt;FIPRESCI Prize&lt;/a&gt;. In 1991 he was a member of the jury at the &lt;a href=\"17th%20Moscow%20International%20Film%20Festival\"&gt;17th Moscow International Film Festival&lt;/a&gt;.\nIn 1995 his film \"&lt;a href=\"King%20of%20the%20River%20%28film%29\"&gt;King of the River&lt;/a&gt;\" was entered into the &lt;a href=\"45th%20Berlin%20International%20Film%20Festival\"&gt;45th Berlin International Film Festival&lt;/a&gt;.\nGuti\u00e9rrez Arag\u00f3n was elected to Seat \"F\" of the &lt;a href=\"Real%20Academia%20Espa%C3%B1ola\"&gt;Real Academia Espa\u00f1ola&lt;/a&gt; on 16 April 2015, he took up his seat on 24 January 2016."
}