{
    "id": "13991269",
    "revid": "398607",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=13991269",
    "title": "Wolfgang Brendel",
    "text": "Wolfgang Brendel (born 20 October 1947, in &lt;a href=\"Munich\"&gt;Munich&lt;/a&gt;) is a &lt;a href=\"Germans\"&gt;German&lt;/a&gt; &lt;a href=\"opera\"&gt;opera&lt;/a&gt; singer (&lt;a href=\"baritone\"&gt;baritone&lt;/a&gt;), and a professor of voice at the &lt;a href=\"Jacobs%20School%20of%20Music\"&gt;Jacobs School of Music&lt;/a&gt; at &lt;a href=\"Indiana%20University%20Bloomington\"&gt;Indiana University&lt;/a&gt;. He has performed throughout Europe, Asia, and North America.\nBiography.\nWolfgang Brendel grew up in &lt;a href=\"Wiesbaden\"&gt;Wiesbaden&lt;/a&gt;, where he took singing lessons with &lt;a href=\"Rolff%20Sartorius\"&gt;Rolff Sartorius&lt;/a&gt; during his time at the conservatory. In 1971, he debuted at the Pfalztheater in &lt;a href=\"Kaiserslautern\"&gt;Kaiserslautern&lt;/a&gt; as Guglielmo in \"&lt;a href=\"Cos%C3%AC%20fan%20tutte\"&gt;Cos\u00ec fan tutte&lt;/a&gt;\". His artistic home for the greater part of his career was the &lt;a href=\"Bavarian%20State%20Opera\"&gt;Bayerische Staatsoper&lt;/a&gt; in Munich, where in 1977 he became the youngest Kammers\u00e4nger in the company's history.\nIn some sense taking up the mantle of &lt;a href=\"Josef%20Metternich\"&gt;Josef Metternich&lt;/a&gt;, who had retired in 1971, Brendel established his primacy as the star Munich baritone of his era across an extraordinary range of roles, from &lt;a href=\"Mozart\"&gt;Mozart&lt;/a&gt; (not only Guglielmo but Count Almaviva in \"&lt;a href=\"Le%20nozze%20di%20Figaro\"&gt;Le nozze di Figaro&lt;/a&gt;\", Papageno in \"&lt;a href=\"Die%20Zauberfl%C3%B6te\"&gt;Die Zauberfl\u00f6te&lt;/a&gt;\", the title role in \"&lt;a href=\"Don%20Giovanni\"&gt;Don Giovanni&lt;/a&gt;\") to Verdi (Germont in \"&lt;a href=\"La%20traviata\"&gt;La traviata&lt;/a&gt;\", Posa in \"&lt;a href=\"Don%20Carlo\"&gt;Don Carlo&lt;/a&gt;\", Renato in \"&lt;a href=\"Un%20ballo%20in%20maschera\"&gt;Un ballo in maschera&lt;/a&gt;\", Carlo in \"&lt;a href=\"La%20forza%20del%20destino\"&gt;La forza del destino&lt;/a&gt;\", and di Luna in \"&lt;a href=\"Il%20trovatore\"&gt;Il trovatore&lt;/a&gt;\") and beyond. Already in 1973, he achieved acclaim as Pell\u00e9as in a new production by &lt;a href=\"Jean-Pierre%20Ponnelle\"&gt;Jean-Pierre Ponnelle&lt;/a&gt; of &lt;a href=\"Debussy\"&gt;Debussy&lt;/a&gt;'s \"&lt;a href=\"Pell%C3%A9as%20et%20M%C3%A9lisande%20%28opera%29\"&gt;Pell\u00e9as et M\u00e9lisande&lt;/a&gt;\". Sabine Tomzig wrote in the \"&lt;a href=\"Hamburger%20Abendblatt\"&gt;Hamburger Abendblatt&lt;/a&gt;\": \"A discovery: the 25-year-old Munich baritone as Pelleas, a Gallic figure with that lightness and brightness of timbre that predestines him for a part that is usually sung by tenors\" (\"Eine Entdeckung: der 25j\u00e4hrige M\u00fcnchener Bariton Wolfgang Brendel als Pelleas, ein romanischer Typ mit jener Leichtigkeit und Helligkeit des Timbres, das ihn f\u00fcr diese meist von Ten\u00f6ren gesungene Partie pr\u00e4destiniert\"). Early on the conductor &lt;a href=\"Carlos%20Kleiber\"&gt;Carlos Kleiber&lt;/a&gt; selected him to sing Germont, conducting him also in other roles (for example, Falke in \"&lt;a href=\"Die%20Fledermaus\"&gt;Die Fledermaus&lt;/a&gt;\"; in later years, Brendel would graduate to Eisenstein). In these early years he also sang a variety of other roles, including Silvio in \"&lt;a href=\"Pagliacci\"&gt;Pagliacci&lt;/a&gt;\".\nBrendel began his &lt;a href=\"Wagner\"&gt;Wagner&lt;/a&gt; career with Wolfram von Eschenbach in \"&lt;a href=\"Tannh%C3%A4user%20%28opera%29\"&gt;Tannh\u00e4user&lt;/a&gt;\". Over the years he would take on heavier Wagner roles (Amfortas in \"&lt;a href=\"Parsifal\"&gt;Parsifal&lt;/a&gt;\", Holl\u00e4nder in \"&lt;a href=\"Der%20fliegende%20Holl%C3%A4nder\"&gt;Der fliegende Holl\u00e4nder&lt;/a&gt;\"), eventually singing Hans Sachs in \"&lt;a href=\"Die%20Meistersinger%20von%20N%C3%BCrnberg\"&gt;Die Meistersinger von N\u00fcrnberg&lt;/a&gt;\" and adding Kurwenal in \"&lt;a href=\"Tristan%20und%20Isolde\"&gt;Tristan und Isolde&lt;/a&gt;\" to his repertoire in 2005. Other Verdi baritone roles included Ford in \"&lt;a href=\"Falstaff%20%28opera%29\"&gt;Falstaff&lt;/a&gt;\", Miller in \"&lt;a href=\"Luisa%20Miller\"&gt;Luisa Miller&lt;/a&gt;\", and the title roles in \"&lt;a href=\"Simon%20Boccanegra\"&gt;Simon Boccanegra&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Nabucco\"&gt;Nabucco&lt;/a&gt;\" and \"&lt;a href=\"Macbeth%20%28opera%29\"&gt;Macbeth&lt;/a&gt;\". He performed the title role in &lt;a href=\"Tchaikovsky\"&gt;Tchaikovsky&lt;/a&gt;'s \"&lt;a href=\"Eugene%20Onegin%20%28opera%29\"&gt;Eugene Onegin&lt;/a&gt;\" frequently but became perhaps most closely associated with a series of baritone roles in Richard Strauss operas\u2014Mandryka in \"&lt;a href=\"Arabella\"&gt;Arabella&lt;/a&gt;\" and Barak in \"&lt;a href=\"Die%20Frau%20ohne%20Schatten\"&gt;Die Frau ohne Schatten&lt;/a&gt;\" \u2013 that were particularly well-suited to him. (He has also performed the Music Master in \"&lt;a href=\"Ariadne%20auf%20Naxos\"&gt;Ariadne auf Naxos&lt;/a&gt;\", Orest in \"&lt;a href=\"Elektra%20%28opera%29\"&gt;Elektra&lt;/a&gt;\", the Count in \"&lt;a href=\"Capriccio%20%28opera%29\"&gt;Capriccio&lt;/a&gt;\", and Altair in \"&lt;a href=\"Die%20%C3%A4gyptische%20Helena\"&gt;Die \u00e4gyptische Helena&lt;/a&gt;\"). He has also sung Puccini: Marcello in \"&lt;a href=\"La%20boh%C3%A8me\"&gt;La boh\u00e8me&lt;/a&gt;\", Sharpless in \"&lt;a href=\"Madama%20Butterfly\"&gt;Madama Butterfly&lt;/a&gt;\", Rance in \"&lt;a href=\"La%20fanciulla%20del%20West\"&gt;La fanciulla del West&lt;/a&gt;\", and, most recently, Scarpia in \"&lt;a href=\"Tosca\"&gt;Tosca&lt;/a&gt;\".\nBrendel has performed on all the major opera stages in Germany (&lt;a href=\"Hamburg%20State%20Opera\"&gt;Hamburg State Opera&lt;/a&gt;, both the &lt;a href=\"Deutsche%20Oper\"&gt;Deutsche Oper&lt;/a&gt; and the &lt;a href=\"S%C3%A4chsische%20Staatsoper%20Dresden\"&gt;Staatsoper&lt;/a&gt; in Berlin, Dresden) and throughout Europe (Vienna, Milan, London, Paris, Bayreuth, Dresden, Amsterdam, Lisbon, Madrid), in Tokyo, and in the United States (New York, Chicago, San Francisco, Los Angeles, Dallas). Since Brendel's debut at the &lt;a href=\"Metropolitan%20Opera\"&gt;Metropolitan Opera&lt;/a&gt; in 1975, age 27, as Count Almaviva, he has sung 91 performances there through 2007 in Mozart (Papageno), Verdi (Germont, Miller), Wagner (Amfortas), Puccini (Sharpless), J. Strau\u00df (Dr. Falke and Eisenstein), and R. Strauss (Mandryka, Barak, Count in Capriccio, Music Master, Altair). In his \"Andante\" on-line review of Brendel's Barak in the new production of \"Die Frau ohne Schatten\" in 2001, &lt;a href=\"Paul%20Griffiths%20%28writer%29\"&gt;Paul Griffiths&lt;/a&gt; catches the essence of the baritone in so many of his roles: \"Wolfgang Brendel is extraordinarily resourceful. With his subtle control of color and phrasing, he can suggest a man fiercely resolute, tired or ironically self-dismissive, yet always good and trustworthy. He sings with melodious ease: the entire part comes across as the man's natural mode of expression.\"\nBrendel, for many years a professor of voice at the Munich Hochschule f\u00fcr Musik und Theater, as of fall, 2011, is Professor of Practice at the Jacobs School of Music, Indiana University, Bloomington, Indiana. In 1997 he was awarded the Cross of the &lt;a href=\"Order%20of%20Merit%20of%20the%20Federal%20Republic%20of%20Germany\"&gt;Order of Merit of the Federal Republic of Germany&lt;/a&gt;. His most recent appearances have been as Scarpia, Mandryka, Sachs, Eisenstein, and Holl\u00e4nder.\nRecordings.\nWhile most of the studio recordings Brendel made are not currently available (e.g., \"I pagliacci\", a German-language \"La boh\u00e8me\"), a few are: \"Die Fledermaus\" (Previn, 1999), in which he is the Eisenstein, Schumann's \"&lt;a href=\"Das%20Paradies%20und%20die%20Peri\"&gt;Das Paradies und die Peri&lt;/a&gt;\" (Giulini, 1974), Brahms\u2019 \"Deutsches Requiem\" (Sinopoli), highlights of \"Die Zauberfl\u00f6te\" (Haitink; the complete recording is out of print), and two discs of arias (Orfeo).\nA good number of his live performances are documented on DVD and CD. He can be seen as the High Priest in \"Samson et Dalila\" (San Francisco, 1981), Papageno (Munich, 1983), Eugene Onegin (Chicago, 1985), Dr. Falke (Munich, 1987), Wolfram (Bayreuth, 1989), Sachs (Deutsche Oper Berlin, 1995), Mandryka (MET, 1995), and the Music Master in \"Ariadne auf Naxos\" (MET, 2003); there are also DVDs of his Posa (Barcelona, 1985) and Germont (Madrid, 1990) in limited circulation. \nHe was featured in made-for-televisions films of two J. Strauss operettas: \"Eine Nacht in Venedig\" (1975) and \"Der Zigeunerbaron\" (1976). CDs in circulation of complete live performances \u2013 some quite rare \u2013 include: his Germont under Kleiber from at least two different Munich performances (1975 and 1977), a youthful Wolfram (Perugia, 1972) and Guglielmo (Munich, 1978), both under Sawallisch, Posa (Munich, 1977; San Francisco, 1979; Munich, 1983), Count Almaviva (Munich, 1983), Onegin (Vienna, 1988), Enrico (London, 1988), Amfortas (Milan, 1991; New York, 1995), di Luna (Munich, 1992), and Mandryka (Munich, 2001). A CD exists of a \"Deutsches Requiem\" with the Bavarian Radio Symphony Orchestra under Kubelik (1978).\nReferences.\nSome of the information in this article comes from the ."
}