{
    "id": "17560423",
    "revid": "7903804",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=17560423",
    "title": "Roman Catholic Diocese of Ara\u00e7ua\u00ed",
    "text": "The Roman Catholic Diocese of Ara\u00e7ua\u00ed () is a &lt;a href=\"diocese\"&gt;diocese&lt;/a&gt; located in the city of &lt;a href=\"Ara%C3%A7ua%C3%AD\"&gt;Ara\u00e7ua\u00ed&lt;/a&gt; in the &lt;a href=\"Ecclesiastical%20province\"&gt;Ecclesiastical province&lt;/a&gt; of &lt;a href=\"Roman%20Catholic%20Archdiocese%20of%20Diamantina\"&gt;Diamantina&lt;/a&gt; in Brazil.\nAccording to biographical information contained in the &lt;a href=\"Vatican%20Press%20Office\"&gt;Vatican Press Office&lt;/a&gt;'s &lt;a href=\"News.va\"&gt;News.va&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Vatican%20Information%20Service\"&gt;Vatican Information Service&lt;/a&gt;'s (VIS) daily bulletins (in the section regarding episcopal appointments) for Wednesday, June 13, 2012, &lt;a href=\"Pope%20Benedict%20XVI\"&gt;Pope Benedict XVI&lt;/a&gt; appointed the Reverend Father Marcello Romano, a member of the clergy of, and at the time the Diocesan Administrator of, the &lt;a href=\"Roman%20Catholic%20Diocese%20of%20Guanhaes\"&gt;Roman Catholic Diocese of Guanhaes&lt;/a&gt;, as the ninth Bishop of Ara\u00e7ua\u00ed. For more information on the then Bishop-elect of this Diocese, please see the two news releases."
}