{
    "id": "17870846",
    "revid": "398607",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=17870846",
    "title": "Stefano Palatchi",
    "text": "Stefano Palatchi Ribera (born 26 March 1960), known publicly as Stefano Palatchi, is a Spanish &lt;a href=\"opera\"&gt;opera&lt;/a&gt; singer who has sung leading &lt;a href=\"Bass%20%28vocal%20range%29\"&gt;bass&lt;/a&gt; roles in Spain and internationally and is noted for stage skills, timbre. and expressiveness. His concert repertoire includes &lt;a href=\"Requiem%20%28Mozart%29\"&gt;Mozart's \"Requiem\"&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Requiem%20%28Verdi%29\"&gt;Verdi's \"Messa da Requiem\"&lt;/a&gt; which he has sung many times.\nBiography.\nBackground.\nPalatchi was born in &lt;a href=\"Barcelona\"&gt;Barcelona&lt;/a&gt;.\nHis mother had studied under &lt;a href=\"Conchita%20Bad%C3%ADa\"&gt;Conchita Bad\u00eda&lt;/a&gt;, teacher of &lt;a href=\"Montserrat%20Caballe\"&gt;Montserrat Caballe&lt;/a&gt;. Palatchi himself had started to study singing at age 15 under &lt;a href=\"Maya%20Maiska\"&gt;Maya Maiska&lt;/a&gt;. He began singing \"&lt;a href=\"zarzuela\"&gt;zarzuela&lt;/a&gt;\" and then opera: Un d\u00eda, mientras estaba tomando clase con el maestro Puig, lleg\u00f3 &lt;a href=\"Luis%20Andreu%20Marf%C3%A0\"&gt;Luis Andreu Marf\u00e0&lt;/a&gt;, entonces director art\u00edstico del &lt;a href=\"Liceu\"&gt;Liceo&lt;/a&gt;, y me oy\u00f3 cantar. Le gust\u00e9 y me propuso interpretar un peque\u00f1o papel en \"Lohengrin\" de Wagner. Ese fue mi debut.&lt;br&gt;&lt;br&gt;One day, as I was taking class with my teacher Puig, in came &lt;a href=\"Luis%20Andreu%20Marf%C3%A0\"&gt;Luis Andreu Marf\u00e0&lt;/a&gt;, then artistic director of the &lt;a href=\"Liceu\"&gt;Liceu&lt;/a&gt;, and he heard me sing. He liked me and proposed that I play a small role in &lt;a href=\"Richard%20Wagner\"&gt;Wagner&lt;/a&gt;'s \"&lt;a href=\"Lohengrin%20%28opera%29\"&gt;Lohengrin&lt;/a&gt;\". That was my debut. He went on to study under &lt;a href=\"Gino%20Bechi\"&gt;Gino Bechi&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Ettore%20Campogalliani\"&gt;Ettore Campogalliani&lt;/a&gt;, and &lt;a href=\"Armen%20Boyajian\"&gt;Armen Boyajian&lt;/a&gt;, with further studies in Florence and New York.\nCareer.\nPalatchi debuted in the &lt;a href=\"Gran%20Teatre%20del%20Liceu\"&gt;Gran Teatre del Liceu&lt;/a&gt; in Barcelona, in 1986. He also performed in \"&lt;a href=\"Turandot\"&gt;Turandot&lt;/a&gt;\", when the Liceu was reopened in 1999, following the fire which had destroyed the theatre five years earlier.\nHe has taken part in several hundred performances of more than thirty operas from a wide repertoire, in particular operas by &lt;a href=\"Giuseppe%20Verdi\"&gt;Giuseppe Verdi&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Giacomo%20Puccini\"&gt;Giacomo Puccini&lt;/a&gt;, and those from the bel canto repertoire including: \"&lt;a href=\"Rigoletto\"&gt;Rigoletto&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Aida\"&gt;Aida&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Turandot\"&gt;Turandot&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Il%20trovatore\"&gt;Il trovatore&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"La%20boh%C3%A8me\"&gt;La boh\u00e8me&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Macbeth%20%28opera%29\"&gt;Macbeth&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Lucia%20di%20Lammermoor\"&gt;Lucia di Lammermoor&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"La%20forza%20del%20destino\"&gt;La forza del destino&lt;/a&gt;\" and \"&lt;a href=\"Il%20barbiere%20di%20Siviglia\"&gt;Il barbiere di Siviglia&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Samson%20et%20Dalila\"&gt;Samson et Dalila&lt;/a&gt;\", and \"&lt;a href=\"Tha%C3%AFs%20%28opera%29\"&gt;Tha\u00efs&lt;/a&gt;\".\nHe has sung in world premi\u00e8res of \"Crist\u00f3bal Col\u00f3n\", by &lt;a href=\"Leonardo%20Balada\"&gt;Leonardo Balada&lt;/a&gt; (with &lt;a href=\"Montserrat%20Caball%C3%A9\"&gt;Montserrat Caball\u00e9&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Jos%C3%A9%20Carreras\"&gt;Jos\u00e9 Carreras&lt;/a&gt;), \"Gaud\u00ed\", by &lt;a href=\"Joan%20Guinjoan\"&gt;Joan Guinjoan&lt;/a&gt; and \"Joc de Mans\" by Alberto Garc\u00eda Detesters. In 2009, he partook in the Spanish premiere of &lt;a href=\"Crist%C3%B3bal%20Halffter\"&gt;Crist\u00f3bal Halffter&lt;/a&gt;'s opera, \"Lazaro\", and \"Tales of Hoffman\"\nPalatchi has sung in theaters and festivals outside of Spain, including New York's &lt;a href=\"Metropolitan%20Opera\"&gt;Metropolitan Opera&lt;/a&gt;, where he made his debut in 1994 as Colline in \"&lt;a href=\"La%20boh%C3%A8me\"&gt;La boh\u00e8me&lt;/a&gt;\".\nActivities.\nPalatchi supports the Clar\u00f3s Foundation dedicated to the prevention of and research into acute deafness. As part of his support, he recites to raise funds for the charity.\nWorks.\nTelevision.\nPalatchi has appeared on television for opera performances, including:\nDiscography.\nPalatchi has recorded for &lt;a href=\"Decca%20Records\"&gt;Decca&lt;/a&gt;, RTVE M\u00fasica, Columna M\u00fasica, Nightingale Classics, Koch Discover, Astr\u00e9e Auvidis, Auvidis, Auvidis Valois, Sello Autor, &lt;a href=\"Naxos%20Records\"&gt;Naxos&lt;/a&gt; and Opus Arte.\nRepertoire.\nHe has expanded his repertoire into Jazz (2012), Russian Folk, and Swing (2014), the last of which has earned him the epithet \"Crooner\" in Spain.\nAwards.\nIn 2000, Palatchi received a &lt;a href=\"Latin%20Grammy%20Award\"&gt;Latin Grammy Award&lt;/a&gt; for &lt;a href=\"Tom%C3%A1s%20Bret%C3%B3n\"&gt;Tom\u00e1s Bret\u00f3n&lt;/a&gt;'s &lt;a href=\"zarzuela\"&gt;zarzuela&lt;/a&gt;, \"&lt;a href=\"La%20Dolores\"&gt;La Dolores&lt;/a&gt;\".\nHe was nominated for another &lt;a href=\"Latin%20Grammy%20for%20Best%20Classical%20Album\"&gt;Latin Grammy&lt;/a&gt; for &lt;a href=\"Ruperto%20Chap%C3%AD\"&gt;Ruperto Chap\u00ed&lt;/a&gt;'s \"Margarita la Tornera\" (2003) and a &lt;a href=\"Grammy%20Award\"&gt;Grammy Award&lt;/a&gt; for \"El gato con botas\", by &lt;a href=\"Xavier%20Montsalvatge\"&gt;Xavier Montsalvatge&lt;/a&gt;."
}