{
    "id": "23319498",
    "revid": "23646674",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=23319498",
    "title": "Bojan Bo\u017eovi\u0107",
    "text": "Bojan Bo\u017eovi\u0107 (&lt;a href=\"Cyrillic\"&gt;Cyrillic&lt;/a&gt;: \u0411\u043e\u0458\u0430\u043d \u0411\u043e\u0436\u043e\u0432\u0438\u045b, born 3 February 1985 in &lt;a href=\"Titograd\"&gt;Titograd&lt;/a&gt;) is a &lt;a href=\"Montenegro\"&gt;Montenegrin&lt;/a&gt; retired professional &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt;er who played as a &lt;a href=\"Striker%20%28association%20football%29\"&gt;striker&lt;/a&gt;. The last club he played for on a professional level was &lt;a href=\"FK%20Sutjeska%20Nik%C5%A1i%C4%87\"&gt;FK Sutjeska Nik\u0161i\u0107&lt;/a&gt;.\nClub career.\nHe started playing with &lt;a href=\"FK%20Kom\"&gt;FK Kom&lt;/a&gt; from where he moved to Belgrade to join &lt;a href=\"FK%20Hajduk%20Beograd\"&gt;FK Hajduk Beograd&lt;/a&gt; but spend most of the time playing on loan at &lt;a href=\"FK%20BPI%20Slavija\"&gt;FK BPI Pekar&lt;/a&gt;.\nDue to a broken &lt;a href=\"foot\"&gt;foot&lt;/a&gt;, Bo\u017eovi\u0107 missed a transfer to &lt;a href=\"Hamburger%20SV\"&gt;Hamburg&lt;/a&gt; during the winter break of the &lt;a href=\"Hungarian%20National%20Championship%20I%202008%E2%80%9309\"&gt;2008-09 season&lt;/a&gt;. He signed a two-year contract with &lt;a href=\"Belgium\"&gt;Belgian&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Belgian%20First%20Division\"&gt;Jupiler League&lt;/a&gt; side &lt;a href=\"Cercle%20Brugge%20K.S.V.\"&gt;Cercle Brugge&lt;/a&gt; in June 2009. His former teams are the Montenegrin &lt;a href=\"FK%20Kom\"&gt;FK Kom&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Serbia\"&gt;Serbia&lt;/a&gt;n &lt;a href=\"Hajduk%20Beograd\"&gt;Hajduk Beograd&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Hungary\"&gt;Hungarian&lt;/a&gt; teams &lt;a href=\"B%C3%A9k%C3%A9scsaba%201912%20El%C5%91re%20SE\"&gt;B\u00e9k\u00e9scsaba El\u0151re&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Budapest%20Honv%C3%A9d%20FC\"&gt;Budapest Honv\u00e9d&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Kaposv%C3%A1ri%20R%C3%A1k%C3%B3czi\"&gt;Kaposv\u00e1ri R\u00e1k\u00f3czi&lt;/a&gt;.\nHe scored his first goal for Cercle against &lt;a href=\"K.S.C.%20Lokeren%20Oost-Vlaanderen\"&gt;Lokeren&lt;/a&gt; on 17 October 2009: an equalizer (1-1) in the last minute of &lt;a href=\"injury%20time\"&gt;injury time&lt;/a&gt;. 27 October, Bo\u017eovi\u0107 made both goals in the 2-0 &lt;a href=\"Belgian%20Cup%202009-10\"&gt;cup&lt;/a&gt; victory against &lt;a href=\"Oud-Heverlee%20Leuven\"&gt;OH Leuven&lt;/a&gt; and went on to score two winning goals against R.S.C. Anderlecht helping Cercle to reach the cup final. He finished as top scorer of Belgium cup 2009\u20132010. In preseason 2010-11 he was told by the board of Cercle Brugge that he had to leave the club. He didn't find a team to play in before closing of the transfer period and was dropped out of the first team squad. He played a whole year with the reserve squad before moving to Hungarian team &lt;a href=\"BFC%20Si%C3%B3fok\"&gt;BFC Si\u00f3fok&lt;/a&gt;.\nIn summer 2012 he returned to Serbia joining his former club &lt;a href=\"FK%20Hajduk%20Beograd\"&gt;FK Hajduk Beograd&lt;/a&gt;, playing now in the &lt;a href=\"Serbian%20League%20Belgrade\"&gt;Serbian League Belgrade&lt;/a&gt;.\nDuring the first half of 2013 he played with &lt;a href=\"Chainat%20Hornbill%20F.C.\"&gt;Chainat&lt;/a&gt; in Thailand, and in summer 2013 he returned to Serbia and joined &lt;a href=\"FK%20Be%C5%BEanija\"&gt;FK Be\u017eanija&lt;/a&gt;. During the winter break of the &lt;a href=\"2013%E2%80%9314%20Serbian%20SuperLiga\"&gt;2013\u201314&lt;/a&gt; season he moved to a &lt;a href=\"Serbian%20SuperLiga\"&gt;Serbian SuperLiga&lt;/a&gt; side &lt;a href=\"FK%20Napredak%20Kru%C5%A1evac\"&gt;FK Napredak Kru\u0161evac&lt;/a&gt;.\nDuring the winter break of the 2014\u201315 season, a year after joining Napredak, he moved to Saudi Arabia and joined &lt;a href=\"Al-Shoalah\"&gt;Al-Shoalah&lt;/a&gt;.\nInternational career.\nBojan Bo\u017eovi\u0107 has been a youth international. He has already been called up to represent &lt;a href=\"Montenegro%20national%20football%20team\"&gt;Montenegro&lt;/a&gt; at senior level, but has no appearances so far."
}