{
    "id": "41192753",
    "revid": "7972967",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=41192753",
    "title": "\u0110or\u0111e Lazovi\u0107 (footballer, born 1992)",
    "text": "\u0110or\u0111e Lazovi\u0107 (; born 16 November 1992) is a Serbian professional &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Goalkeeper%20%28association%20football%29\"&gt;goalkeeper&lt;/a&gt;.\nClub career.\nLazovi\u0107 came through the youth system of &lt;a href=\"FK%20Vojvodina\"&gt;Vojvodina&lt;/a&gt;, being promoted to the senior squad in early 2010. He was loaned to &lt;a href=\"Serbian%20League%20Vojvodina\"&gt;Serbian League Vojvodina&lt;/a&gt; club &lt;a href=\"FK%20Pali%C4%87\"&gt;Pali\u0107&lt;/a&gt; ahead of the &lt;a href=\"2010%E2%80%9311%20Serbian%20League%20Vojvodina\"&gt;2010\u201311 season&lt;/a&gt;, before returning to Vojvodina in early 2011. After the end of the first part of the &lt;a href=\"2011%E2%80%9312%20FK%20Vojvodina%20season\"&gt;2011\u201312 season&lt;/a&gt;, Lazovi\u0107 went on loan to &lt;a href=\"FK%20Dunav%20Stari%20Banovci\"&gt;Dunav Stari Banovci&lt;/a&gt; in early 2012.\nIn the summer of 2012, Lazovi\u0107 moved on loan to &lt;a href=\"FK%20Javor%20Ivanjica\"&gt;Javor Ivanjica&lt;/a&gt;. He spent two seasons at the club, making his &lt;a href=\"Serbian%20SuperLiga\"&gt;Serbian SuperLiga&lt;/a&gt; debuts in &lt;a href=\"2012%E2%80%9313%20Serbian%20SuperLiga\"&gt;2013&lt;/a&gt;. After leaving Ivanjica in the summer of 2014, Lazovi\u0107 was on the rosters of &lt;a href=\"FK%20Spartak%20Subotica\"&gt;Spartak Subotica&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"OFK%20Beograd\"&gt;OFK Beograd&lt;/a&gt;, however failed to make a competitive debut.\nIn late 2016, early 2017, Lazovi\u0107 trained with &lt;a href=\"FK%20Partizan\"&gt;Partizan&lt;/a&gt;. Shortly after he signed a two-year contract with club, he was optionally loaned to satellite club &lt;a href=\"FK%20Teleoptik\"&gt;Teleoptik&lt;/a&gt; until the end of 2016\u201317 season, but stayed in club playing with reserves. He released by the club at the beginning on 29 January 2018, after which he moved to &lt;a href=\"FK%20Radni%C4%8Dki%20Ni%C5%A1\"&gt;Radni\u010dki Ni\u0161&lt;/a&gt;.\nInternational career.\nIn 2013 and 2014, Lazovi\u0107 received several call-ups for the &lt;a href=\"Serbia%20national%20under-21%20football%20team\"&gt;Serbia national under-21 team&lt;/a&gt;"
}