{
    "id": "45533056",
    "revid": "1261736",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=45533056",
    "title": "Jos\u00e9 Viterbo",
    "text": "Jos\u00e9 Eduardo Dias Borges Viterbo Correia (born 23 March 1962), known as Jos\u00e9 Viterbo, is a Portuguese &lt;a href=\"association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Manager%20%28association%20football%29\"&gt;manager&lt;/a&gt; who last managed &lt;a href=\"Associa%C3%A7%C3%A3o%20Acad%C3%A9mica%20de%20Coimbra%20%E2%80%93%20O.A.F.\"&gt;Acad\u00e9mica&lt;/a&gt;.\nCoaching career.\nAcad\u00e9mica.\nViterbo started the 2014\u201315 season in charge of Acad\u00e9mica's under-23 side. On 15 February 2015, however, following &lt;a href=\"Paulo%20S%C3%A9rgio%20Bento%20Brito\"&gt;Paulo S\u00e9rgio&lt;/a&gt; resignation, he was named caretaker manager of the first team.\nHe made his debut as Acad\u00e9mica coach against &lt;a href=\"G.D.%20Estoril%20Praia\"&gt;Estoril&lt;/a&gt; at &lt;a href=\"Est%C3%A1dio%20Ant%C3%B3nio%20Coimbra%20da%20Mota\"&gt;Est\u00e1dio Ant\u00f3nio Coimbra da Mota&lt;/a&gt; on 22 February 2015, in a 1\u20132 away win for the league.\nA few days later, Lu\u00eds Godinho, the vice-president of Acad\u00e9mica, stated in an interview given to MaisFutebol that they are not looking for a manager.\nAfter losing the first five games of the &lt;a href=\"2015%E2%80%9316%20Primeira%20Liga\"&gt;2015\u201316 season&lt;/a&gt;, he resigned on 20 September 2015."
}