{
    "id": "52526398",
    "revid": "41840956",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=52526398",
    "title": "Ali Kurumahmut",
    "text": "Ali Kurumahmut (born October 1, 1960) is a Turkish &lt;a href=\"bureaucrat\"&gt;bureaucrat&lt;/a&gt;, lecturer, &lt;a href=\"lawyer\"&gt;lawyer&lt;/a&gt;, and former member of &lt;a href=\"Turkish%20Council%20of%20State\"&gt;Council of State (Turkey)&lt;/a&gt;.\nEarly life and career.\nAli Kurumahmut was born in &lt;a href=\"Of%2C%20Turkey\"&gt;Of&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Trabzon%20Province\"&gt;Trabzon Province&lt;/a&gt;, Turkey. He graduated from &lt;a href=\"Naval%20Academy%20%28Turkey%29\"&gt;Naval Academy&lt;/a&gt;, Istanbul in 1982. In 1995, he graduated from &lt;a href=\"Istanbul%20University\"&gt;Istanbul University Law Faculty&lt;/a&gt;. He holds a master's degree in International Law from &lt;a href=\"Marmara%20University\"&gt;Marmara University&lt;/a&gt;. Following years he completed the Staff Academy and the &lt;a href=\"Turkish%20War%20Academies\"&gt;Armed Forces Academy&lt;/a&gt;. He left the Navy when he was a staff colonel in 2002.\nHe took an active role in the management of &lt;a href=\"Imia/Kardak\"&gt;Kardak (Imia) crisis&lt;/a&gt;.\nHe served as General Director of Maritime Transportation at the Undersecreteriat of Maritime Affairs, &lt;a href=\"Ministry%20of%20Transportation%20%28Turkey%29\"&gt;Ministry of Transportation&lt;/a&gt; from 18 July 2003 to 17 October 2005. From 2005 to 2013, he acted as advisor to some members of the &lt;a href=\"Cabinet%20of%20Turkey\"&gt;cabinet&lt;/a&gt; and lectured in the &lt;a href=\"Turkish%20War%20Academies\"&gt;Turkish War Academies&lt;/a&gt;.\nKurumahmut was appointed as justice to &lt;a href=\"Turkish%20Council%20of%20State\"&gt;Turkish Council of State&lt;/a&gt; 8th Chamber in 2013 by President &lt;a href=\"Abdullah%20G%C3%BCl\"&gt;Abdullah G\u00fcl&lt;/a&gt;. He left the office in 23 July 2016.\nHis publications include \"The Twilight Zones in The Aegean (Un)Forgetten Turkish Islands\", \"Ege'de Temel Sorun: Egemenli\u011fi Tart\u0131\u015fmal\u0131 Adalar\", \"Deniz Subaylar\u0131 i\u00e7in Temel Deniz Hukuku\", \"Montr\u00f6 S\u00f6zle\u015fmesi\", \"T\u00fcrk Bo\u011fazlar\u0131 ve Karadeniz\". He speaks English."
}