{
    "id": "52700817",
    "revid": "35936988",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=52700817",
    "title": "Pau Alabajos",
    "text": "Pau Alabajos i Ferrer (born 1982 in &lt;a href=\"Torrent%2C%20Valencia\"&gt;Torrent&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Horta%20Oest\"&gt;Horta Oest&lt;/a&gt;) is a &lt;a href=\"Spain\"&gt;spanish&lt;/a&gt; singer-songwriter and politician. As of 2017 he has seven records under his belt. He is the current Secretary of the musicians and singers association in the &lt;a href=\"Valencian%20Country\"&gt;Valencian Country&lt;/a&gt; \"Col\u2022lectiu Ovidi Montllor\" (COM).\nSince the 2015 local election he represents &lt;a href=\"Comprom%C3%ADs\"&gt;Comprom\u00eds&lt;/a&gt; in the City Council of &lt;a href=\"Torrent%2C%20Valencia\"&gt;Torrent&lt;/a&gt;. The coalition holds a total of four seats.\nCareer.\nAlabajos began his career performing on the streets of &lt;a href=\"Valencia\"&gt;Valencia&lt;/a&gt;. His first record, \"Futur en venda\" (Future for Sale), was released in 2004. It included the song \"Can\u00e7\u00f3 Expl\u00edcita\" (Explicit Song) which won an award for its &lt;a href=\"lyrics\"&gt;lyrics&lt;/a&gt; in 2006.\nIn 2008, his second album, \"Teoria del caos\" (Theory of chaos), was released.\nIn 2011, his third album, \"Una amable, una trista, una petita p\u00e0tria\" (a kind, sad, little homeland) was released.\nAlabajos performed across Europe, the United States and other countries.\nIn September 2012, he celebrated ten years on stage with a concert at the &lt;a href=\"Palau%20de%20la%20M%C3%BAsica%20de%20Val%C3%A8ncia\"&gt;Palau de la M\u00fasica de Val\u00e8ncia&lt;/a&gt;. He performed with an orchestra, artists and intellectuals from the &lt;a href=\"Catalan%20Countries\"&gt;Catalan Countries&lt;/a&gt;.\nHe released a live album in 2014: #PaualPalau.\nIn 2013, he presented a book/musical record called \"Pau Alabajos diu Mural del Pa\u00eds Valenci\u00e0 de Vicent Andr\u00e9s Estell\u00e9s\" based on poems by the &lt;a href=\"Valencian\"&gt;Valencian&lt;/a&gt; &lt;a href=\"National%20poet\"&gt;National poet&lt;/a&gt; from &lt;a href=\"Burjassot\"&gt;Burjassot&lt;/a&gt;.\nOne of the songs Alabajos created, based on a poem by &lt;a href=\"Salvador%20Espriu\"&gt;Salvador Espriu&lt;/a&gt;, was chosen for the album launched in 2013 \"Amb m\u00fasica ho escoltaries potser millor\" (\"With music you might listen to it better\").\nIn 2016, he released \"L'amor i la ferocitat\" (\"Love and ferocity\"), recorded and produced in &lt;a href=\"Nashville\"&gt;Nashville&lt;/a&gt; (&lt;a href=\"Tennessee\"&gt;Tennessee&lt;/a&gt;).\nPolitics.\nAlabajos is the Secretary of the \"Col\u2022lectiu Ovidi Montllor\", an association of &lt;a href=\"Valencian\"&gt;Valencian&lt;/a&gt; singers and musicians. He is a &lt;a href=\"local%20councillor\"&gt;local councillor&lt;/a&gt; in Torrent for &lt;a href=\"Comprom%C3%ADs\"&gt;Comprom\u00eds&lt;/a&gt; and an activist who supports &lt;a href=\"Catalan%20independence\"&gt;independence for the Catalan Countries&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"State%20of%20Palestine\"&gt;Palestine&lt;/a&gt;.\nHe took part in debates covering current affairs and wrote pieces for newspapers and magazines such as ', ', \"\", \"&lt;a href=\"El%20Temps\"&gt;El Temps&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"Levante-EMV\"&gt;Levante-EMV&lt;/a&gt;\", \"&lt;a href=\"El%20Pa%C3%ADs\"&gt;El Pa\u00eds&lt;/a&gt;\", and \"&lt;a href=\"VilaWeb\"&gt;VilaWeb&lt;/a&gt;\"). Alabajos has a degree in &lt;a href=\"Catalan%20language\"&gt;Catalan&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Philology\"&gt;Philology&lt;/a&gt;."
}