{
    "id": "54242357",
    "revid": "35936988",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=54242357",
    "title": "David Hermann",
    "text": "David Hermann (born 1977) is a German-French &lt;a href=\"stage%20director\"&gt;stage director&lt;/a&gt; focused on &lt;a href=\"opera\"&gt;opera&lt;/a&gt;. In 2006, Hermann was the youngest stage director at the &lt;a href=\"Salzburg%20Festival\"&gt;Salzburg Festival&lt;/a&gt;, and he has directed operas at major opera houses in Europe. \nCareer.\nBorn in &lt;a href=\"W%C3%BCrzburg\"&gt;W\u00fcrzburg&lt;/a&gt;, Hermann studied stage directing at the &lt;a href=\"Hochschule%20f%C3%BCr%20Musik%20%26quot%3BHanns%20Eisler%26quot%3B\"&gt;Hochschule f\u00fcr Musik \"Hanns Eisler\"&lt;/a&gt; in Berlin. He worked as an assistant of &lt;a href=\"Hans%20Neuenfels\"&gt;Hans Neuenfels&lt;/a&gt;. In 2000, he was awarded the first prize of the \"Internationaler Wettbewerb f\u00fcr Regie und B\u00fchnenbild\" (International competition for direction and stage set) in &lt;a href=\"Graz\"&gt;Graz&lt;/a&gt;. He staged a cycle of three &lt;a href=\"Claudio%20Monteverdi\"&gt;Monteverdi&lt;/a&gt; operas at the &lt;a href=\"Frankfurt%20Opera\"&gt;Frankfurt Opera&lt;/a&gt;.\nHermann made his debut at the &lt;a href=\"Salzburg%20Festival\"&gt;Salzburg Festival&lt;/a&gt; with a production of Mozart's \"&lt;a href=\"Ascanio%20in%20Alba\"&gt;Ascanio in Alba&lt;/a&gt;\" in 2006, then at age 29 as the youngest director at the festival. He directed Verdi's \"&lt;a href=\"Rigoletto\"&gt;Rigoletto&lt;/a&gt;\" at the &lt;a href=\"Deutsche%20Oper%20am%20Rhein\"&gt;Deutsche Oper am Rhein&lt;/a&gt; in 2009, and the same year at the festival &lt;a href=\"Ruhrtriennale\"&gt;Ruhrtriennale&lt;/a&gt; the premiere of \"Sing f\u00fcr mich, Tod! A ritual for Claude Vivier\" by to music by &lt;a href=\"Claude%20Vivier\"&gt;Claude Vivier&lt;/a&gt;. He directed Honegger's \"&lt;a href=\"Jeanne%20d%27Arc%20au%20b%C3%BBcher\"&gt;Jeanne d'Arc au b\u00fbcher&lt;/a&gt;\" at the &lt;a href=\"Theater%20Basel\"&gt;Theater Basel&lt;/a&gt;, and Verdi's \"&lt;a href=\"Macbeth%20%28opera%29\"&gt;Macbeth&lt;/a&gt;\" at the &lt;a href=\"Aalto%20Theatre\"&gt;Aalto Theatre&lt;/a&gt; in Essen. He staged at the &lt;a href=\"Deutsche%20Oper%20Berlin\"&gt;Deutsche Oper Berlin&lt;/a&gt; first in 2012 &lt;a href=\"Helmut%20Lachenmann\"&gt;Helmut Lachenmann&lt;/a&gt;'s \"Das M\u00e4dchen mit den Schwefelh\u00f6lzern\" and then Jan\u00e1\u010dek's \"&lt;a href=\"The%20Makropulos%20Affair%20%28opera%29\"&gt;V\u011bc Makropulos&lt;/a&gt;\". He directed for the &lt;a href=\"Badisches%20Staatstheater%20Karlsruhe\"&gt;Badisches Staatstheater Karlsruhe&lt;/a&gt; \"&lt;a href=\"Les%20Troyens\"&gt;Les Troyens&lt;/a&gt;\" by Berlioz, Mussorgsky's \"&lt;a href=\"Boris%20Godunov%20%28opera%29\"&gt;Boris Godunov&lt;/a&gt;\", and in 2016 Wagner's \"&lt;a href=\"Das%20Rheingold\"&gt;Das Rheingold&lt;/a&gt;\". He staged Dvo\u0159\u00e1k's \"&lt;a href=\"Rusalka%20%28opera%29\"&gt;Rusalka&lt;/a&gt;\" in Saarbr\u00fccken and Verdi's \"&lt;a href=\"La%20traviata\"&gt;La traviata&lt;/a&gt;\" at the &lt;a href=\"Zurich%20Opera\"&gt;Zurich Opera&lt;/a&gt;. In 2017, he staged three short operas by Ernst Krenek, connecting them to \"Drei Opern\" (Three operas) in a different order from the 1928 premiere at the &lt;a href=\"Internationale%20Maifestspiele%20Wiesbaden\"&gt;Mai-Woche Wiesbaden&lt;/a&gt;: he showed after \"&lt;a href=\"Der%20Diktator\"&gt;Der Diktator&lt;/a&gt;\" first \"&lt;a href=\"Schwergewicht\"&gt;Schwergewicht, oder Die Ehre der Nation&lt;/a&gt;\", and then \"&lt;a href=\"Das%20geheime%20K%C3%B6nigreich\"&gt;Das geheime K\u00f6nigreich&lt;/a&gt;\", interpreting the works as parables on power and its abuse. A reviewer noted the followed the music as a mix of tragedy, farce and fairy-tale about politics and culture (\"... eine fabelhafte Mischung von Trag\u00f6die, Farce und M\u00e4rchen \u00fcber Politik und Kultur\").\nHermann also worked in Europe for the &lt;a href=\"De%20Nationale%20Opera\"&gt;De Nationale Opera&lt;/a&gt; in Amsterdam, the &lt;a href=\"Vlaamse%20Opera\"&gt;Vlaamse Opera&lt;/a&gt; in Antwerp, the &lt;a href=\"Op%C3%A9ra%20national%20de%20Lorraine\"&gt;Op\u00e9ra national de Lorraine&lt;/a&gt; in Nancy, and the &lt;a href=\"Teatro%20Real\"&gt;Teatro Real&lt;/a&gt; in Madrid."
}