{
    "id": "55059455",
    "revid": "1055273843",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=55059455",
    "title": "Anel \u0160abanad\u017eovi\u0107",
    "text": "Anel \u0160abanad\u017eovi\u0107 (; born 24 May 1999) is a Bosnian professional &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;footballer&lt;/a&gt; who plays as a &lt;a href=\"midfielder\"&gt;midfielder&lt;/a&gt; for Greek &lt;a href=\"Super%20League%20Greece%202\"&gt;Super League 2&lt;/a&gt; club &lt;a href=\"AEK%20Athens%20B%20F.C.\"&gt;AEK Athens B&lt;/a&gt;.\n\u0160abanad\u017eovi\u0107 started his professional career at \u017deljezni\u010dar, before joining AEK Athens in 2019. In 2021, he was loaned back to \u017deljezni\u010dar.\nClub career.\n\u017deljezni\u010dar.\n\u0160abanad\u017eovi\u0107 came through &lt;a href=\"FK%20%C5%BDeljezni%C4%8Dar%20Sarajevo\"&gt;\u017deljezni\u010dar&lt;/a&gt;'s youth academy, which he joined in 2007. He made his professional debut in a cup game against &lt;a href=\"FK%20Gora%C5%BEde\"&gt;Gora\u017ede&lt;/a&gt; on 26 October 2016 at the age of 17 and managed to score a goal. On 24 July 2017, he made his league debut against &lt;a href=\"NK%20GO%C5%A0K%20Gabela\"&gt;GO\u0160K&lt;/a&gt;. \u0160abanad\u017eovi\u0107 won his first trophy with the club on 9 May 2018, by beating &lt;a href=\"FK%20Krupa\"&gt;Krupa&lt;/a&gt; in &lt;a href=\"2017%E2%80%9318%20Bosnia%20and%20Herzegovina%20Football%20Cup\"&gt;Bosnian Cup&lt;/a&gt; final.\nAEK Athens.\nIn January 2019, Greek side &lt;a href=\"AEK%20Athens%20F.C.\"&gt;AEK Athens&lt;/a&gt; announced that \u0160abanad\u017eovi\u0107 would join them the following season on a five-year contract. He made his competitive debut for the club in a triumph over &lt;a href=\"Panionios%20F.C.\"&gt;Panionios&lt;/a&gt; on 7 December.\nIn March 2021, he was loaned to his former club \u017deljezni\u010dar until the end of season.\nInternational career.\n\u0160abanad\u017eovi\u0107 represented &lt;a href=\"Bosnia%20and%20Herzegovina%20national%20football%20team\"&gt;Bosnia and Herzegovina&lt;/a&gt; on all youth levels.\nIn March 2020, he received his first senior call-up, for &lt;a href=\"UEFA%20Euro%202020%20qualifying%20play-offs\"&gt;UEFA Euro 2020 qualifying play-offs&lt;/a&gt; against &lt;a href=\"Northern%20Ireland%20national%20football%20team\"&gt;Northern Ireland&lt;/a&gt;.\nPersonal life.\n\u0160abanad\u017eovi\u0107's father &lt;a href=\"Refik%20%C5%A0abanad%C5%BEovi%C4%87\"&gt;Refik&lt;/a&gt; was also a professional footballer.\nHonours.\n\u017deljezni\u010dar"
}