{
    "id": "60966651",
    "revid": "27015025",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=60966651",
    "title": "2019\u201320 Club Atl\u00e9tico Lan\u00fas season",
    "text": "The 2019\u201320 season is &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Lan%C3%BAs\"&gt;Lan\u00fas&lt;/a&gt;' 29th consecutive season in the top division of Argentine &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt;. In addition to the &lt;a href=\"2019%E2%80%9320%20Argentine%20Primera%20Divisi%C3%B3n\"&gt;Primera Divisi\u00f3n&lt;/a&gt;, the club are competing in the &lt;a href=\"2018%E2%80%9319%20Copa%20Argentina\"&gt;Copa Argentina&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"2020%20Copa%20de%20la%20Superliga\"&gt;Copa de la Superliga&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"2020%20Copa%20Sudamericana\"&gt;Copa Sudamericana&lt;/a&gt;.\nThe season generally covers the period from 1 July 2019 to 30 June 2020.\nReview.\nPre-season.\nYoung right winger Mat\u00edas Vera was Lan\u00fas' first departure, as he agreed to be loaned to &lt;a href=\"Barracas%20Central\"&gt;Barracas Central&lt;/a&gt; on 7 June 2019; &lt;a href=\"Leandro%20Maciel\"&gt;Leandro Maciel&lt;/a&gt; also left on loan, joining &lt;a href=\"Aldosivi\"&gt;Aldosivi&lt;/a&gt; five days later. Barracas Central signed another player from Lan\u00fas, with forward &lt;a href=\"Rodrigo%20Pacheco%20%28footballer%29\"&gt;Rodrigo Pacheco&lt;/a&gt; agreeing permanent terms with the newly-promoted &lt;a href=\"Primera%20B%20Nacional\"&gt;Primera B Nacional&lt;/a&gt; team on 11 June. On the same day, the club announced their first incoming - &lt;a href=\"Ezequiel%20Mu%C3%B1oz\"&gt;Ezequiel Mu\u00f1oz&lt;/a&gt; from &lt;a href=\"La%20Liga\"&gt;La Liga&lt;/a&gt;'s &lt;a href=\"CD%20Legan%C3%A9s\"&gt;Legan\u00e9s&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"Agust%C3%ADn%20Rossi%20%28footballer%29\"&gt;Agust\u00edn Rossi&lt;/a&gt; joined the club on loan from &lt;a href=\"Boca%20Juniors\"&gt;Boca Juniors&lt;/a&gt; on 12 June. A third transaction with Barracas Central was confirmed on 21 June, with &lt;a href=\"Marcos%20Pinto\"&gt;Marcos Pinto&lt;/a&gt; agreeing to join them on loan from 3 July. Further players departed Lan\u00fas on loan on 22 June, as &lt;a href=\"Marcos%20Astina\"&gt;Marcos Astina&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Leonardo%20Flores%20%28footballer%2C%20born%201997%29\"&gt;Leonardo Flores&lt;/a&gt; penned contracts with &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Atlanta\"&gt;Atlanta&lt;/a&gt;.\n&lt;a href=\"Luciano%20Abecasis\"&gt;Luciano Abecasis&lt;/a&gt; completed a move from &lt;a href=\"Godoy%20Cruz%20Antonio%20Tomba\"&gt;Godoy Cruz&lt;/a&gt; on 26 June. &lt;a href=\"Mat%C3%ADas%20Ib%C3%A1%C3%B1ez\"&gt;Mat\u00edas Ib\u00e1\u00f1ez&lt;/a&gt; was loaned to &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Patronato\"&gt;Patronato&lt;/a&gt; on 29 June. Numerous loans from the previous campaign officially expired on and around 30 June. They were due to meet &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%203%20de%20Febrero\"&gt;3 de Febrero&lt;/a&gt; in a pre-season friendly on that same day, but the match was cancelled a day prior. &lt;a href=\"Atl%C3%A9tico%20de%20Rafaela\"&gt;Atl\u00e9tico de Rafaela&lt;/a&gt; snapped up &lt;a href=\"J%C3%BAnior%20Mendieta\"&gt;J\u00fanior Mendieta&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Alan%20Bonansea\"&gt;Alan Bonansea&lt;/a&gt; from Lan\u00fas on 3 July. &lt;a href=\"Barracas%20Central\"&gt;Barracas Central&lt;/a&gt; formalised a fourth signing from the club, a third on loan, on 4 July as &lt;a href=\"Enzo%20Ortiz\"&gt;Enzo Ortiz&lt;/a&gt; headed off across &lt;a href=\"Buenos%20Aires\"&gt;Buenos Aires&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"Gabriel%20Ram%C3%ADrez%20%28footballer%2C%20born%201995%29\"&gt;Gabriel Ram\u00edrez&lt;/a&gt; moved to &lt;a href=\"Quilmes%20Atl%C3%A9tico%20Club\"&gt;Quilmes&lt;/a&gt; on 5 July. Lan\u00fas and &lt;a href=\"Atl%C3%A9tico%20Nacional\"&gt;Atl\u00e9tico Nacional&lt;/a&gt; played out a goalless exhibition draw on 6 July, in front of 18,122 fans. &lt;a href=\"Sergio%20Fabi%C3%A1n%20Gonz%C3%A1lez\"&gt;Sergio Gonz\u00e1lez&lt;/a&gt; went to &lt;a href=\"Independiente%20Rivadavia\"&gt;Independiente Rivadavia&lt;/a&gt; on 8 July.\n&lt;a href=\"Jos%C3%A9%20Sand\"&gt;Jos\u00e9 Sand&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Pablo%20Mart%C3%ADnez%20%28Paraguayan%20footballer%29\"&gt;Pablo Mart\u00ednez&lt;/a&gt; scored goals in separate friendlies with &lt;a href=\"Club%20de%20Gimnasia%20y%20Esgrima%20La%20Plata\"&gt;Gimnasia y Esgrima&lt;/a&gt; on 10 July as the club secured back-to-back wins. &lt;a href=\"Fernando%20Barrientos\"&gt;Fernando Barrientos&lt;/a&gt; was loaned to &lt;a href=\"Club%20Guaran%C3%AD\"&gt;Guaran\u00ed&lt;/a&gt; on 10 July, as &lt;a href=\"Sebasti%C3%A1n%20Ribas\"&gt;Sebasti\u00e1n Ribas&lt;/a&gt; also left on loan on 11 July to &lt;a href=\"Rosario%20Central\"&gt;Rosario Central&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"Nicol%C3%A1s%20Orsini\"&gt;Nicol\u00e1s Orsini&lt;/a&gt; was transferred to Lan\u00fas from &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Sarmiento\"&gt;Sarmiento&lt;/a&gt; on 12 July. &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Patronato\"&gt;Patronato&lt;/a&gt; got the better of Lan\u00fas across two exhibition matches on 13 July. On 14 July, &lt;a href=\"Facundo%20Monteseirin\"&gt;Facundo Monteseirin&lt;/a&gt; switched Lan\u00fas for &lt;a href=\"San%20Mart%C3%ADn%20de%20San%20Juan\"&gt;San Mart\u00edn&lt;/a&gt;. A second loan incoming came on 17 July in &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20River%20Plate\"&gt;River Plate&lt;/a&gt;'s &lt;a href=\"Carlos%20Auzqui\"&gt;Carlos Auzqui&lt;/a&gt;. Also on that date, they shared victories in friendly matches with &lt;a href=\"Arsenal%20de%20Sarand%C3%AD\"&gt;Arsenal de Sarand\u00ed&lt;/a&gt;.\nJuly.\nAn injury time strike from &lt;a href=\"Marcelino%20Moreno\"&gt;Marcelino Moreno&lt;/a&gt; saw Lan\u00fas progress through the &lt;a href=\"Copa%20Argentina\"&gt;Copa Argentina&lt;/a&gt; round of thirty-two on 20 July, as they eliminated Independiente Rivadavia of Primera B Nacional. &lt;a href=\"Guillermo%20Acosta\"&gt;Guillermo Acosta&lt;/a&gt;, days after featuring in the Copa Argentina match, headed to &lt;a href=\"Atl%C3%A9tico%20Tucum%C3%A1n\"&gt;Atl\u00e9tico Tucum\u00e1n&lt;/a&gt; on 25 July; seven months after Lan\u00fas had signed him from Tucum\u00e1n. Lan\u00fas and Gimnasia y Esgrima shared the points on day one of the &lt;a href=\"2019%E2%80%9320%20Argentine%20Primera%20Divisi%C3%B3n\"&gt;2019\u201320 Primera Divisi\u00f3n&lt;/a&gt;, with &lt;a href=\"Lautaro%20Valenti\"&gt;Lautaro Valenti&lt;/a&gt; netting on his league bow for \"Granate\". &lt;a href=\"Jorge%20Valdez%20Chamorro\"&gt;Jorge Valdez Chamorro&lt;/a&gt; went to Atlanta on 31 July.\nAugust.\nLan\u00fas conceded three goals in a fixture away to &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20River%20Plate\"&gt;River Plate&lt;/a&gt; in the league on 4 August. &lt;a href=\"Nahuel%20Tecilla\"&gt;Nahuel Tecilla&lt;/a&gt;, to join former teammates Valdez Chamorro, Astina and Flores, signed for Atlanta on 7 August. Lan\u00fas put four past &lt;a href=\"Barracas%20Central\"&gt;Barracas Central&lt;/a&gt; across two friendly games on 9 August. On 18 August, Lan\u00fas defeated &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20V%C3%A9lez%20Sarsfield\"&gt;V\u00e9lez Sarsfield&lt;/a&gt; 3\u20131 for their first &lt;a href=\"Argentine%20Primera%20Divisi%C3%B3n\"&gt;Primera Divisi\u00f3n&lt;/a&gt; win of the season. Lan\u00fas drew 1\u20131 with &lt;a href=\"Defensores%20de%20Belgrano\"&gt;Defensores de Belgrano&lt;/a&gt; in a mid-season friendly on 21 August. Lan\u00fas made it six points from a possible six across their last two matches on 25 August, after &lt;a href=\"Carlos%20Auzqui\"&gt;Carlos Auzqui&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Lautaro%20Acosta\"&gt;Lautaro Acosta&lt;/a&gt; scored to give them victory over &lt;a href=\"Uni%C3%B3n%20de%20Santa%20Fe\"&gt;Uni\u00f3n Santa Fe&lt;/a&gt;. On 30 August, Lan\u00fas won their third consecutive league match after beating &lt;a href=\"Central%20C%C3%B3rdoba%20de%20Santiago%20del%20Estero\"&gt;Central C\u00f3rdoba&lt;/a&gt; at home.\nSeptember.\nAn exhibition game with &lt;a href=\"Club%20Almagro\"&gt;Almagro&lt;/a&gt; opened September for Lan\u00fas, as a brace from &lt;a href=\"Jos%C3%A9%20Luis%20Sinisterra\"&gt;Jos\u00e9 Luis Sinisterra&lt;/a&gt; was followed by a goal from &lt;a href=\"Gast%C3%B3n%20Lodico\"&gt;Gast\u00f3n Lodico&lt;/a&gt; as they achieved a 3\u20131 win on 3 September.\nTransfers.\n\"Domestic transfer windows:3 July 2019 to 24 September 201920 January 2020 to 19 February 2020.\"\nFriendlies.\nPre-season.\nLan\u00fas agreed a pre-season friendly with &lt;a href=\"Atl%C3%A9tico%20Nacional\"&gt;Atl\u00e9tico Nacional&lt;/a&gt; in early June, with the fixture announced to take place at the &lt;a href=\"Atanasio%20Girardot%20Sports%20Complex%23Atanasio%20Girardot%20Stadium\"&gt;Estadio Atanasio Girardot&lt;/a&gt; in &lt;a href=\"Medell%C3%ADn\"&gt;Medell\u00edn&lt;/a&gt;, Colombia on 4 July 2019. Later friendlies were subsequently set with &lt;a href=\"Argentine%20Primera%20Divisi%C3%B3n\"&gt;Argentine Primera Divisi\u00f3n&lt;/a&gt; trio &lt;a href=\"Club%20de%20Gimnasia%20y%20Esgrima%20La%20Plata\"&gt;Gimnasia y Esgrima&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%20Patronato\"&gt;Patronato&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Arsenal%20de%20Sarand%C3%AD\"&gt;Arsenal de Sarand\u00ed&lt;/a&gt;. Lan\u00fas revealed a friendly with &lt;a href=\"Club%20Atl%C3%A9tico%203%20de%20Febrero\"&gt;3 de Febrero&lt;/a&gt; for 30 June, with the match taking place in &lt;a href=\"Ciudad%20del%20Este\"&gt;Ciudad del Este&lt;/a&gt;; where they were having a training camp. However, the meeting was cancelled on 29 June.\nMid-season.\nLan\u00fas and &lt;a href=\"Barracas%20Central\"&gt;Barracas Central&lt;/a&gt; would meet in a friendly on 9 August in &lt;a href=\"Ezeiza%2C%20Buenos%20Aires\"&gt;Ezeiza&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"Defensores%20de%20Belgrano\"&gt;Defensores de Belgrano&lt;/a&gt; would visit Lan\u00fas on 21 August, with &lt;a href=\"Club%20Almagro\"&gt;Almagro&lt;/a&gt; doing the same on 3 September.\nCompetitions.\nPrimera Divisi\u00f3n.\nRelegation table.\nSource: &lt;a href=\"https%3A//info.afa.org.ar/deposito/html/v3/index.html%3Fchannel%3Ddeportes.futbol.primeraa.descenso%26amp%3Blang%3Des_LA\"&gt;AFA&lt;/a&gt;\nMatches.\nThe fixtures for the &lt;a href=\"2019%E2%80%9320%20Argentine%20Primera%20Divisi%C3%B3n\"&gt;2019\u201320&lt;/a&gt; campaign were released on 10 July.\nCopa Argentina.\nLan\u00fas versus &lt;a href=\"Independiente%20Rivadavia\"&gt;Independiente Rivadavia&lt;/a&gt;, in the &lt;a href=\"Copa%20Argentina\"&gt;Copa Argentina&lt;/a&gt; R32, was scheduled for the &lt;a href=\"Estadio%20Julio%20Humberto%20Grondona\"&gt;Estadio Julio Humberto Grondona&lt;/a&gt;, a neutral stadium as is normal in the cup, in &lt;a href=\"Avellaneda\"&gt;Avellaneda&lt;/a&gt; on 20 July 2019. After defeating the &lt;a href=\"Primera%20B%20Nacional\"&gt;Primera B Nacional&lt;/a&gt; team, Lan\u00fas were drawn to face &lt;a href=\"Argentinos%20Juniors\"&gt;Argentinos Juniors&lt;/a&gt; in the round of sixteen.\nSquad statistics.\nAppearances and goals.\n\"Statistics accurate as of 31 August 2019.\""
}