{
    "id": "6260575",
    "revid": "5230605",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=6260575",
    "title": "Fl\u00e1vio Concei\u00e7\u00e3o",
    "text": "Fl\u00e1vio da Concei\u00e7\u00e3o (born 12 June 1974) is a Brazilian former professional &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;footballer&lt;/a&gt; who played as a &lt;a href=\"midfielder\"&gt;midfielder&lt;/a&gt;.\nConcei\u00e7\u00e3o enjoyed a successful career in Spain, where he played for two clubs\u2014including &lt;a href=\"Real%20Madrid%20C.F.\"&gt;Real Madrid&lt;/a&gt; with whom he won six major titles\u2014and also represented &lt;a href=\"Brazil%20national%20football%20team\"&gt;Brazil&lt;/a&gt; on more than 40 occasions.\nClub career.\nBorn in &lt;a href=\"Santa%20Maria%20da%20Serra\"&gt;Santa Maria da Serra&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"S%C3%A3o%20Paulo%20%28state%29\"&gt;S\u00e3o Paulo&lt;/a&gt;, Concei\u00e7\u00e3o began his career with &lt;a href=\"Rio%20Branco%20Esporte%20Clube\"&gt;Rio Branco&lt;/a&gt; in 1992. He then joined &lt;a href=\"Sociedade%20Esportiva%20Palmeiras\"&gt;Palmeiras&lt;/a&gt; a year later, and racked up over 100 first-team appearances during his spell. This caught the attention of Spanish club &lt;a href=\"Deportivo%20de%20La%20Coru%C3%B1a\"&gt;Deportivo de La Coru\u00f1a&lt;/a&gt;, who paid &lt;a href=\"Euro\"&gt;\u20ac&lt;/a&gt;5.2\u00a0million for him after the &lt;a href=\"1996%20Summer%20Olympics\"&gt;1996 Summer Olympics&lt;/a&gt;.\nPlaying alongside compatriot &lt;a href=\"Mauro%20Silva\"&gt;Mauro Silva&lt;/a&gt; in central midfield, Concei\u00e7\u00e3o gradually developed into a key force in the &lt;a href=\"Galicia%20%28Spain%29\"&gt;Galicians&lt;/a&gt;' rise in &lt;a href=\"Football%20in%20Spain\"&gt;Spanish football&lt;/a&gt;, as he scored four goals in 27 games in the team's &lt;a href=\"1999%E2%80%932000%20La%20Liga\"&gt;1999\u20132000 league conquest&lt;/a&gt;. This led to a 2000 move to fellow &lt;a href=\"La%20Liga\"&gt;La Liga&lt;/a&gt; side &lt;a href=\"Real%20Madrid%20C.F.\"&gt;Real Madrid&lt;/a&gt;, worth \u20ac26\u00a0million.\nAlthough he appeared sparingly, Concei\u00e7\u00e3o did win two league titles and the &lt;a href=\"2001%E2%80%9302%20UEFA%20Champions%20League\"&gt;2001\u201302 edition&lt;/a&gt; of the &lt;a href=\"UEFA%20Champions%20League\"&gt;UEFA Champions League&lt;/a&gt; \u2013 in that competition, he set up &lt;a href=\"Steve%20McManaman\"&gt;Steve McManaman&lt;/a&gt; for the closing 2\u20130 semi-final win against &lt;a href=\"FC%20Barcelona\"&gt;FC Barcelona&lt;/a&gt; at the &lt;a href=\"Camp%20Nou\"&gt;Camp Nou&lt;/a&gt;. He spent the &lt;a href=\"2003%E2%80%9304%20Bundesliga\"&gt;2003\u201304 campaign&lt;/a&gt; on loan to &lt;a href=\"Borussia%20Dortmund\"&gt;Borussia Dortmund&lt;/a&gt;, where he was also irregularly played.\nIn the summer of 2004, Concei\u00e7\u00e3o moved to Turkey's &lt;a href=\"Galatasaray%20S.K.%20%28football%29\"&gt;Galatasaray&lt;/a&gt;. In &lt;a href=\"2004%E2%80%9305%20S%C3%BCper%20Lig\"&gt;his first and only season&lt;/a&gt; he won the &lt;a href=\"Turkish%20Cup\"&gt;Turkish Cup&lt;/a&gt; but failed to make the Champions League, thus activating a clause in his contract which allowed him to leave, and he signed for &lt;a href=\"Panathinaikos%20F.C.\"&gt;Panathinaikos&lt;/a&gt; of Greece.\nAfflicted with injuries and loss of form, Concei\u00e7\u00e3o was released and retired at the age of 32.\nInternational career.\nConcei\u00e7\u00e3o earned 45 &lt;a href=\"Cap%20%28sport%29\"&gt;caps&lt;/a&gt; for &lt;a href=\"Brazil%20national%20football%20team\"&gt;Brazil&lt;/a&gt; and scored four goals, and was part of the nation's &lt;a href=\"1997%20Copa%20Am%C3%A9rica\"&gt;1997&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"1999%20Copa%20Am%C3%A9rica\"&gt;1999&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Copa%20Am%C3%A9rica\"&gt;Copa Am\u00e9rica&lt;/a&gt;-winning sides. He was also picked for two &lt;a href=\"FIFA%20Confederations%20Cup\"&gt;FIFA Confederations Cup&lt;/a&gt; tournaments, making four appearances in the &lt;a href=\"1997%20FIFA%20Confederations%20Cup\"&gt;1997 edition&lt;/a&gt; for the eventual champions.\nIn addition, Concei\u00e7\u00e3o &lt;a href=\"Football%20at%20the%201996%20Summer%20Olympics\"&gt;won a bronze medal&lt;/a&gt; at the 1996 Olympics in &lt;a href=\"Atlanta\"&gt;Atlanta&lt;/a&gt;, but was never summoned for any &lt;a href=\"FIFA%20World%20Cup\"&gt;FIFA World Cup&lt;/a&gt;.\nHonours.\nPalmeiras\nDeportivo de La Coru\u00f1a\nReal Madrid\nGalatasaray\nBrazil U23\nBrazil"
}