{
    "id": "64076590",
    "revid": "11459822",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=64076590",
    "title": "Filip Dujmovi\u0107",
    "text": "Filip Dujmovi\u0107 (born 12 March 1999) is a Bosnian professional &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Goalkeeper%20%28association%20football%29\"&gt;goalkeeper&lt;/a&gt; who plays for &lt;a href=\"Serbian%20SuperLiga\"&gt;Serbian SuperLiga&lt;/a&gt; club &lt;a href=\"FK%20Spartak%20Subotica\"&gt;Spartak Subotica&lt;/a&gt; and the &lt;a href=\"Bosnia%20and%20Herzegovina%20national%20under-21%20football%20team\"&gt;Bosnia and Herzegovina U21 national team&lt;/a&gt;.\nClub career.\nBorn in &lt;a href=\"Livno\"&gt;Livno&lt;/a&gt;, Dujmovi\u0107 started playing in the youth levels of &lt;a href=\"H%C5%A0K%20Zrinjski%20Mostar\"&gt;Zrinjski Mostar&lt;/a&gt; where he called the attention of Bosnian giant &lt;a href=\"FK%20%C5%BDeljezni%C4%8Dar%20Sarajevo\"&gt;\u017deljezni\u010dar&lt;/a&gt; which brought him to the club's youth team in 2017. His impressive performances earned Dujmovi\u0107 a year later a move to Turkish side &lt;a href=\"Adana%20Demirspor\"&gt;Adana Demirspor&lt;/a&gt; where he played for their youth team in the U21 1. Lig where he made 24 appearances in the 2018\u201319 season.\nIn the summer of 2019, Dujmovi\u0107 was ready for senior football, and he returned to Bosnia whare he signed with ambitious side &lt;a href=\"FK%20Mladost%20Doboj%20Kakanj\"&gt;Mladost Doboj Kakanj&lt;/a&gt; playing in the &lt;a href=\"Premier%20League%20of%20Bosnia%20and%20Herzegovina\"&gt;Bosnian Premier League&lt;/a&gt;, but, even before he could make a debut, Serbian side &lt;a href=\"FK%20Spartak%20Subotica\"&gt;Spartak Subotica&lt;/a&gt; showed interest in loaning him, an offer immediately accepted. Dujmovi\u0107 made his debut in &lt;a href=\"2019%E2%80%9320%20Serbian%20SuperLiga\"&gt;2019\u201320 Serbian SuperLiga&lt;/a&gt; shortly after. In July 2020, he permanently joined Spartak.\nInternational career.\nDujmovi\u0107 represented &lt;a href=\"Bosnia%20and%20Herzegovina%20national%20football%20team\"&gt;Bosnia and Herzegovina&lt;/a&gt; on both the &lt;a href=\"Bosnia%20and%20Herzegovina%20national%20under-17%20football%20team\"&gt;under-17&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Bosnia%20and%20Herzegovina%20national%20under-21%20football%20team\"&gt;under-21&lt;/a&gt; youth levels."
}