{
    "id": "64581",
    "revid": "26161718",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=64581",
    "title": "Politics of Iceland",
    "text": "The politics of Iceland take place in the framework of a &lt;a href=\"parliamentary%20system\"&gt;parliamentary&lt;/a&gt; &lt;a href=\"representative%20democracy\"&gt;representative democratic&lt;/a&gt; &lt;a href=\"republic\"&gt;republic&lt;/a&gt;, whereby the &lt;a href=\"President%20of%20Iceland\"&gt;president&lt;/a&gt; is the &lt;a href=\"head%20of%20state\"&gt;head of state&lt;/a&gt;, while the &lt;a href=\"prime%20minister%20of%20Iceland\"&gt;prime minister of Iceland&lt;/a&gt; serves as the &lt;a href=\"head%20of%20government\"&gt;head of government&lt;/a&gt; in a &lt;a href=\"multi-party%20system\"&gt;multi-party system&lt;/a&gt;. &lt;a href=\"Executive%20%28government%29\"&gt;Executive power&lt;/a&gt; is exercised by the government. &lt;a href=\"Legislative%20power\"&gt;Legislative power&lt;/a&gt; is vested in both the &lt;a href=\"government\"&gt;government&lt;/a&gt; and the parliament, the &lt;a href=\"Althingi\"&gt;Althingi&lt;/a&gt;. The &lt;a href=\"judiciary\"&gt;judiciary&lt;/a&gt; is independent of the executive and the legislature.\nIceland is arguably the world's oldest &lt;a href=\"assembly%20democracy\"&gt;assembly democracy&lt;/a&gt;, and has been rated as a \"full democracy\" in 2021.\nExecutive branch.\nElected to a four-year term, the &lt;a href=\"President%20of%20Iceland\"&gt;President&lt;/a&gt; has limited powers and is poised in a largely ceremonial office that serves as a diplomat and figurehead.\nOn 1 August 2016, &lt;a href=\"Gu%C3%B0ni%20Th.%20J%C3%B3hannesson\"&gt;Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson&lt;/a&gt; became the new president of Iceland. He was re-elected with an overwhelming majority of the vote in the 2020 &lt;a href=\"2020%20Icelandic%20presidential%20election\"&gt;presidential election&lt;/a&gt;.\nThe prime minister and cabinet exercise most executive functions. The &lt;a href=\"head%20of%20government\"&gt;head of government&lt;/a&gt; is the &lt;a href=\"prime%20minister\"&gt;prime minister&lt;/a&gt;, who, together with the cabinet, takes care of the &lt;a href=\"executive%20%28government%29\"&gt;executive&lt;/a&gt; part of &lt;a href=\"government\"&gt;government&lt;/a&gt;. The cabinet is appointed by the president after general elections to &lt;a href=\"Althing\"&gt;Althing&lt;/a&gt;; however, this process is usually conducted by the leaders of the political parties, who decide among themselves after discussions which parties can form the cabinet and how its seats are to be distributed (under the condition that it has a majority support in Althing). Only when the party leaders are unable to reach a conclusion by themselves in reasonable time does the president exercise this power and appoint the cabinet themselves. This has never happened since the republic was founded in 1944, but in 1942 the regent of the country (&lt;a href=\"Sveinn%20Bj%C3%B6rnsson\"&gt;Sveinn Bj\u00f6rnsson&lt;/a&gt;, who had been installed in that position by the Althing in 1941) did appoint a non-parliamentary government. The regent had, for all practical purposes, the position of a president, and Sveinn in fact became the country's first president in 1944. The governments of Iceland have almost always been coalitions with two or more parties involved, because no single political party has received a majority of seats in the Althing during Iceland's republican period. The extent of the political powers possessed by the office of the president are disputed by legal scholars in Iceland; several provisions of the constitution appear to give the president some important powers but other provisions and traditions suggest differently.\nThe president is elected every four years (last 2020), the cabinet is elected every four years (last 2017) and town council elections are held every four years (last 2018).\nLegislative branch.\nThe modern parliament, called \"&lt;a href=\"Althing\"&gt;Althing&lt;/a&gt;\" or \"Al\u00feingi\", was founded in 1845 as an advisory body to the &lt;a href=\"Denmark\"&gt;Danish&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Danish%20monarchy\"&gt;king&lt;/a&gt;. It was widely seen as a reestablishment of the assembly founded in 930 in the &lt;a href=\"Icelandic%20Commonwealth\"&gt;Commonwealth&lt;/a&gt; period and suspended in 1799. The Althing is composed of 63 members, elected every 4 years unless it is dissolved sooner. &lt;a href=\"Suffrage\"&gt;Suffrage&lt;/a&gt; for presidential and parliamentary elections is 18 years of age and is universal. Members of the Althing are elected on the basis of proportional representation from six constituencies. Until 1991, membership of the Althing was divided between a lower and upper house but this was changed to a fully &lt;a href=\"unicameral\"&gt;unicameral&lt;/a&gt; system.\nPolitical parties and the elections.\nAfter four four-year terms as the world's first elected woman president, the widely popular &lt;a href=\"Vigd%C3%ADs%20Finnbogad%C3%B3ttir\"&gt;Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir&lt;/a&gt; chose not to run for re-election in 1996. More than 86% of voters turned out in the June 29, 1996 presidential elections to give former leftist party chairman &lt;a href=\"%C3%93lafur%20Ragnar%20Gr%C3%ADmsson\"&gt;\u00d3lafur Ragnar Gr\u00edmsson&lt;/a&gt; a 41% plurality and relatively comfortable 12% victory margin over the closest of three other candidates. Traditionally limited to 6\u201312 weeks, Iceland's campaign season was marked by several intensely personal attacks on \u00d3lafur Ragnar, a former finance minister who tried to erase memories of his controversial support of inflationary policies and opposition to the &lt;a href=\"United%20States\"&gt;U.S.&lt;/a&gt; military presence at the &lt;a href=\"NATO\"&gt;NATO&lt;/a&gt; base in &lt;a href=\"Keflav%C3%ADk\"&gt;Keflav\u00edk&lt;/a&gt;. \u00d3lafur Ragnar successfully had used his largely ceremonial office to promote Icelandic trade abroad and family values at home. The &lt;a href=\"2020%20Icelandic%20presidential%20election\"&gt;last presidential elections&lt;/a&gt; took place on June 27, 2020.\nThe &lt;a href=\"2017%20Icelandic%20parliamentary%20election\"&gt;last parliamentary elections&lt;/a&gt; took place on October 28, 2017. The ruling government was three-party coalition government which collapsed after the departure of Bright Future. The &lt;a href=\"Independence%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;Independence Party&lt;/a&gt; retained its position as the Althing's largest party. and the Independence Party, the &lt;a href=\"Left-Green%20Movement\"&gt;Left-Green Movement&lt;/a&gt; and the &lt;a href=\"Progressive%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;Progressive Party&lt;/a&gt; formed a coalition government. A total of 201,777 votes were cast constituting 81.2% of the 248,502 electorates.\nPolitical history.\n1990s.\nIn losing four seats in the April &lt;a href=\"1995%20Icelandic%20parliamentary%20election\"&gt;1995 parliamentary elections&lt;/a&gt;, the &lt;a href=\"Independence%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;IP&lt;/a&gt; and &lt;a href=\"Social%20Democratic%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;SDP&lt;/a&gt; (so called \"&lt;a href=\"Vi%C3%B0ey\"&gt;Vi\u00f0ey&lt;/a&gt; government\") mustered a simple majority in the 63-seat Althing. However, Prime Minister and IP leader &lt;a href=\"Dav%C3%AD%C3%B0%20Oddsson\"&gt;Dav\u00ed\u00f0 Oddsson&lt;/a&gt; chose the resurgent &lt;a href=\"Progressive%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;Progressive Party&lt;/a&gt; (PP) as a more conservative partner to form a stronger and more stable majority with 40 seats. Splintered by factionalism over the economy and Iceland's role in the &lt;a href=\"European%20Union\"&gt;European Union&lt;/a&gt; (EU), the SDP also suffered from being the only party to support Iceland's EU membership application.\n2000s - 2010s.\nThe beginning of the millennium saw a merger of all the &lt;a href=\"Left-wing%20politics\"&gt;left parties&lt;/a&gt; to form the &lt;a href=\"Social%20Democratic%20Alliance\"&gt;Social Democratic Alliance&lt;/a&gt;. Some members chose to join another new left party instead, the &lt;a href=\"Left-Green%20Movement\"&gt;Left-Green Movement&lt;/a&gt;. After the PP's loss in the &lt;a href=\"2007%20Icelandic%20parliamentary%20election\"&gt;2007 elections&lt;/a&gt; its longstanding alliance with the IP ended despite still being able to form a majority. Instead the IP's leader &lt;a href=\"Geir%20Haarde\"&gt;Geir Haarde&lt;/a&gt; chose a stronger but somewhat unstable coalition with the Social Democrats (the &lt;a href=\"%C3%9Eingvellir\"&gt;\u00deingvellir&lt;/a&gt; government).\nGeir's administration fell apart in January 2009 and he called for an early election before standing down as party leader. The Social Democrats subsequently formed an interim government with the LGM. In the &lt;a href=\"2009%20Icelandic%20parliamentary%20election\"&gt;resulting election&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"J%C3%B3hanna%20Sigur%C3%B0ard%C3%B3ttir\"&gt;J\u00f3hanna Sigur\u00f0ard\u00f3ttir&lt;/a&gt;'s administration prevailed, the first time Icelanders voted for a majority left-wing government.\nAfter the 2008 financial crisis, there has been an increasing fractionalization of the Icelandic party system. The increase in the number of parties has made it harder for coalition governments to form. What's more, since the initial resignation of the government in January 2009 after the banking collapse, revelations of subsequent political scandals have resulted in the government collapsing in 2016, following the &lt;a href=\"Panama%20Papers\"&gt;Panama Papers&lt;/a&gt;, and again in 2017, following revelations of impropriety within the ranks of the political class; both instances culminated in anti-government protests being staged. Organized protests held to highlight and challenge political corruption since 2008 have therefore come to stress the necessity for the new &lt;a href=\"Icelandic%20constitution\"&gt;Icelandic constitution&lt;/a&gt; that was co-drafted by the 2009 leftist government and select members of the public to be enshrined into law.\n2020s.\nAfter the 2021 parliamentary &lt;a href=\"2021%20Icelandic%20parliamentary%20election\"&gt;election&lt;/a&gt;, the new government was, just like the previous government, a tri-party coalition of the &lt;a href=\"Independence%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;Independence Party&lt;/a&gt;, the &lt;a href=\"Progressive%20Party%20%28Iceland%29\"&gt;Progressive Party&lt;/a&gt; and the &lt;a href=\"Left-Green%20Movement\"&gt;Left-Green Movement&lt;/a&gt;, headed by Prime Minister &lt;a href=\"Katr%C3%ADn%20Jakobsd%C3%B3ttir\"&gt;Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir&lt;/a&gt;.\nJudicial branch.\nThe judiciary consists of the Supreme Court (&lt;a href=\"Supreme%20Court%20of%20Iceland\"&gt;H\u00e6stir\u00e9ttur&lt;/a&gt;) and district courts. Justices are appointed for life by the minister of justice. The constitution protects the judiciary from infringement by the other two branches.\nAdministrative divisions.\nIceland is divided into &lt;a href=\"Regions%20of%20Iceland\"&gt;8 regions&lt;/a&gt;, which are further subdivided into &lt;a href=\"Municipalities%20of%20Iceland\"&gt;77 municipalities&lt;/a&gt;.\nUntil 1988, Iceland was divided in 23 counties (\"s\u00fdslur\", singular \"s\u00fdsla\") and 14 independent towns* (\"kaupsta\u00f0ir\", singular \"kaupsta\u00f0ur\"); &lt;a href=\"Akranes\"&gt;Akranes&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Akureyri\"&gt;Akureyri&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"%C3%81rness%C3%BDsla\"&gt;\u00c1rness\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Austur-Bar%C3%B0astrandars%C3%BDsla\"&gt;Austur-Bar\u00f0astrandars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Austur-H%C3%BAnavatnss%C3%BDsla\"&gt;Austur-H\u00fanavatnss\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Austur-Skaftafellss%C3%BDsla\"&gt;Austur-Skaftafellss\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Borgarfjar%C3%B0ars%C3%BDsla\"&gt;Borgarfjar\u00f0ars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Dalas%C3%BDsla\"&gt;Dalas\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Eyjafjar%C3%B0ars%C3%BDsla\"&gt;Eyjafjar\u00f0ars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Gullbringus%C3%BDsla\"&gt;Gullbringus\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Hafnarfj%C3%B6r%C3%B0ur\"&gt;Hafnarfj\u00f6r\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"H%C3%BAsav%C3%ADk\"&gt;H\u00fasav\u00edk&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"%C3%8Dsafj%C3%B6r%C3%B0ur\"&gt;\u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Keflav%C3%ADk\"&gt;Keflav\u00edk&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Kj%C3%B3sars%C3%BDsla\"&gt;Kj\u00f3sars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"K%C3%B3pavogur\"&gt;K\u00f3pavogur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"M%C3%BDras%C3%BDsla\"&gt;M\u00fdras\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Neskaupsta%C3%B0ur\"&gt;Neskaupsta\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Nor%C3%B0ur-%C3%8Dsafjar%C3%B0ars%C3%BDsla\"&gt;Nor\u00f0ur-\u00cdsafjar\u00f0ars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Nor%C3%B0ur-M%C3%BAlas%C3%BDsla\"&gt;Nor\u00f0ur-M\u00falas\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Nor%C3%B0ur-%C3%9Eingeyjars%C3%BDsla\"&gt;Nor\u00f0ur-\u00deingeyjars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"%C3%93lafsfj%C3%B6r%C3%B0ur\"&gt;\u00d3lafsfj\u00f6r\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Rang%C3%A1rvallas%C3%BDsla\"&gt;Rang\u00e1rvallas\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Reykjav%C3%ADk\"&gt;Reykjav\u00edk&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Sau%C3%B0%C3%A1rkr%C3%B3kur\"&gt;Sau\u00f0\u00e1rkr\u00f3kur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Sey%C3%B0isfj%C3%B6r%C3%B0ur\"&gt;Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Siglufj%C3%B6r%C3%B0ur\"&gt;Siglufj\u00f6r\u00f0ur&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Skagafjar%C3%B0ars%C3%BDsla\"&gt;Skagafjar\u00f0ars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Sn%C3%A6fellsnes-%20og%20Hnappadalss%C3%BDsla\"&gt;Sn\u00e6fellsnes- og Hnappadalss\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Strandas%C3%BDsla\"&gt;Strandas\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Su%C3%B0ur-M%C3%BAlas%C3%BDsla\"&gt;Su\u00f0ur-M\u00falas\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Su%C3%B0ur-%C3%9Eingeyjars%C3%BDsla\"&gt;Su\u00f0ur-\u00deingeyjars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Vestmannaeyjar\"&gt;Vestmannaeyjar&lt;/a&gt;*, &lt;a href=\"Vestur-Bar%C3%B0astrandars%C3%BDsla\"&gt;Vestur-Bar\u00f0astrandars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Vestur-H%C3%BAnavatnss%C3%BDsla\"&gt;Vestur-H\u00fanavatnss\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Vestur-%C3%8Dsafjar%C3%B0ars%C3%BDsla\"&gt;Vestur-\u00cdsafjar\u00f0ars\u00fdsla&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Vestur-Skaftafellss%C3%BDsla\"&gt;Vestur-Skaftafellss\u00fdsla&lt;/a&gt;\nInternational organization participation.\n&lt;a href=\"Arctic%20Council\"&gt;Arctic Council&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Australia%20Group\"&gt;Australia Group&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Bank%20for%20International%20Settlements\"&gt;BIS&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Council%20of%20the%20Baltic%20Sea%20States\"&gt;CBSS&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Council%20of%20Europe\"&gt;CE&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Euro-Atlantic%20Partnership%20Council\"&gt;EAPC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"European%20Bank%20for%20Reconstruction%20and%20Development\"&gt;EBRD&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"United%20Nations%20Economic%20Commission%20for%20Europe\"&gt;ECE&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"European%20Free%20Trade%20Association\"&gt;EFTA&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Food%20and%20Agriculture%20Organization\"&gt;FAO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Atomic%20Energy%20Agency\"&gt;IAEA&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Bank%20for%20Reconstruction%20and%20Development\"&gt;IBRD&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Civil%20Aviation%20Organization\"&gt;ICAO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Criminal%20Court\"&gt;ICCt&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Chamber%20of%20Commerce\"&gt;ICC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Red%20Cross%20and%20Red%20Crescent%20Movement\"&gt;ICRM&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Development%20Association\"&gt;IDA&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Energy%20Agency\"&gt;IEA&lt;/a&gt; (observer), &lt;a href=\"International%20Finance%20Corporation\"&gt;IFC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Red%20Cross%20and%20Red%20Crescent%20Movement\"&gt;IFRCS&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Hydrographic%20Organization\"&gt;IHO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Labour%20Organization\"&gt;ILO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Monetary%20Fund\"&gt;IMF&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Maritime%20Organization\"&gt;IMO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Mobile%20Satellite%20Organization\"&gt;Inmarsat&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Intelsat\"&gt;Intelsat&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Interpol%20%28organization%29\"&gt;Interpol&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"IOC\"&gt;IOC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Organization%20for%20Standardization\"&gt;ISO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Telecommunication%20Union\"&gt;ITU&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"International%20Trade%20Union%20Confederation\"&gt;ITUC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"NATO\"&gt;NATO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Nordic%20Council\"&gt;NC&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Nuclear%20Energy%20Agency\"&gt;NEA&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Nordic%20Investment%20Bank\"&gt;NIB&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Organisation%20for%20Economic%20Co-operation%20and%20Development\"&gt;OECD&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Organisation%20for%20the%20Prohibition%20of%20Chemical%20Weapons\"&gt;OPCW&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Organization%20for%20Security%20and%20Co-operation%20in%20Europe\"&gt;OSCE&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Permanent%20Court%20of%20Arbitration\"&gt;PCA&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"United%20Nations\"&gt;UN&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"United%20Nations%20Conference%20on%20Trade%20and%20Development\"&gt;UNCTAD&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"UNESCO\"&gt;UNESCO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"United%20Nations%20Interim%20Administration%20Mission%20in%20Kosovo\"&gt;UNMIK&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"United%20Nations%20University\"&gt;UNU&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Universal%20Postal%20Union\"&gt;UPU&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"World%20Customs%20Organization\"&gt;WCO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Western%20European%20Union\"&gt;WEU&lt;/a&gt; (associate), &lt;a href=\"World%20Health%20Organization\"&gt;WHO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"World%20Intellectual%20Property%20Organization\"&gt;WIPO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"World%20Meteorological%20Organization\"&gt;WMO&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"World%20Trade%20Organization\"&gt;WTrO&lt;/a&gt;"
}