{
    "id": "65571916",
    "revid": "41132577",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=65571916",
    "title": "Alexandre Grasseli",
    "text": "Alexandre Grasseli de Souza (born 5 May 1974) is a Brazilian &lt;a href=\"Association%20football\"&gt;football&lt;/a&gt; &lt;a href=\"manager%20%28association%20football%29\"&gt;manager&lt;/a&gt;, currently in charge of &lt;a href=\"Cuiab%C3%A1%20Esporte%20Clube\"&gt;Cuiab\u00e1&lt;/a&gt;'s under-23 squad.\nManagerial career.\nBorn in &lt;a href=\"Cachoeiro%20de%20Itapemirim\"&gt;Cachoeiro de Itapemirim&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Esp%C3%ADrito%20Santo\"&gt;Esp\u00edrito Santo&lt;/a&gt;, Grasseli was a Physical Education graduate at the &lt;a href=\"Federal%20University%20of%20Vi%C3%A7osa\"&gt;Federal University of Vi\u00e7osa&lt;/a&gt;, &lt;a href=\"Minas%20Gerais\"&gt;Minas Gerais&lt;/a&gt;. He started working for amateur sides Esporte Clube Montanh\u00eas de Erv\u00e1lia and Vi\u00e7osa Atl\u00e9tico Clube, before joining &lt;a href=\"Am%C3%A9rica%20Futebol%20Clube%20%28MG%29\"&gt;Am\u00e9rica Mineiro&lt;/a&gt;'s youth setup in 2005.\nGrasseli subsequently started working at &lt;a href=\"Cruzeiro%20Esporte%20Clube\"&gt;Cruzeiro&lt;/a&gt;, being in charge of every squad from the under-15s to the under-20s; in 2011, he was also an assistant manager of the main squad for a brief period. On 8 December of that year, he was named manager of &lt;a href=\"Tupi%20Football%20Club\"&gt;Tupi&lt;/a&gt; for the &lt;a href=\"2012%20Campeonato%20Mineiro\"&gt;2012 Campeonato Mineiro&lt;/a&gt;, but was sacked the following 6 February after only two matches.\nOn 3 October 2012, Grasseli was appointed &lt;a href=\"Nacional%20Esporte%20Clube%20%28MG%29\"&gt;Nacional-MG&lt;/a&gt; manager for the 2013 campaign, after being an assistant of &lt;a href=\"Emerson%20%C3%81vila\"&gt;Emerson \u00c1vila&lt;/a&gt; during the year. On 15 January 2014, he moved abroad after being named at the helm of Angolan club &lt;a href=\"Atl%C3%A9tico%20Petr%C3%B3leos%20de%20Luanda\"&gt;Atl\u00e9tico Petr\u00f3leos de Luanda&lt;/a&gt;.\nBack to Brazil in December 2015, Grasseli took over &lt;a href=\"Rio%20Branco%20Atl%C3%A9tico%20Clube\"&gt;Rio Branco-ES&lt;/a&gt; for the 2016 &lt;a href=\"Campeonato%20Capixaba\"&gt;Campeonato Capixaba&lt;/a&gt;, but was sacked the following 21 February. For the 2017 season, he was an assistant manager of &lt;a href=\"Caio%20Autuori\"&gt;Caio Autuori&lt;/a&gt; (at &lt;a href=\"An%C3%A1polis%20Futebol%20Clube\"&gt;An\u00e1polis&lt;/a&gt;) and &lt;a href=\"Ney%20Franco\"&gt;Ney Franco&lt;/a&gt; (at &lt;a href=\"Sport%20Club%20do%20Recife\"&gt;Sport Recife&lt;/a&gt;); he also worked as an interim manager at An\u00e1polis.\nGrasseli spent the most of the 2018 season at &lt;a href=\"CR%20Vasco%20da%20Gama\"&gt;Vasco da Gama&lt;/a&gt;, working as a coordinator of the youth setup. On 29 October of that year, he returned to Cruzeiro, being appointed manager of the under-17s.\nOn 25 November 2019, Grasseli returned to Vasco after replacing &lt;a href=\"Marcos%20Valadares\"&gt;Marcos Valadares&lt;/a&gt; at the helm of the under-20s. On 9 October of the following year, he was named interim manager of the first team for the match against &lt;a href=\"Clube%20de%20Regatas%20do%20Flamengo\"&gt;Flamengo&lt;/a&gt;, in the place of dismissed &lt;a href=\"Ramon%20Menezes\"&gt;Ramon Menezes&lt;/a&gt;.\nHonours.\nCruzeiro"
}