{
    "id": "66739891",
    "revid": "513060",
    "url": "https://en.wikipedia.org/wiki?curid=66739891",
    "title": "2021 Cl\u00e1sica de Almer\u00eda",
    "text": "The 2021 Cl\u00e1sica de Almer\u00eda was the 36th edition of the &lt;a href=\"Cl%C3%A1sica%20de%20Almer%C3%ADa\"&gt;Cl\u00e1sica de Almer\u00eda&lt;/a&gt; road cycling one day race. It was held on 14 February 2021 as part of the &lt;a href=\"2021%20UCI%20Europe%20Tour\"&gt;2021 UCI Europe Tour&lt;/a&gt; and the &lt;a href=\"2021%20UCI%20ProSeries\"&gt;2021 UCI ProSeries&lt;/a&gt;. The 183.3-kilometer race started in and finish in &lt;a href=\"Roquetas%20de%20Mar\"&gt;Roquetas de Mar&lt;/a&gt;.\nGerman sprinter &lt;a href=\"Pascal%20Ackermann\"&gt;Pascal Ackermann&lt;/a&gt; of , who had won the &lt;a href=\"2020%20Cl%C3%A1sica%20de%20Almer%C3%ADa\"&gt;previous&lt;/a&gt; &lt;a href=\"2019%20Cl%C3%A1sica%20de%20Almer%C3%ADa\"&gt;two&lt;/a&gt; editions of the race, did not return to defend his title and missed the opportunity to go for three wins in a row. In his absence, defending &lt;a href=\"2020%20European%20Road%20Championships\"&gt;European champion&lt;/a&gt; &lt;a href=\"Giacomo%20Nizzolo\"&gt;Giacomo Nizzolo&lt;/a&gt; of won the sprint ahead of &lt;a href=\"Florian%20S%C3%A9n%C3%A9chal\"&gt;Florian S\u00e9n\u00e9chal&lt;/a&gt; of , with Ackermann's teammate &lt;a href=\"Martin%20Laas\"&gt;Martin Laas&lt;/a&gt; completing the podium.\nTeams.\nEleven &lt;a href=\"UCI%20WorldTeam\"&gt;UCI WorldTeam&lt;/a&gt;s and eleven &lt;a href=\"UCI%20Professional%20Continental\"&gt;UCI ProTeam&lt;/a&gt;s make up the twenty-two teams that participated in the race. Each team entered seven riders, for a total of 154 riders, of which 143 finished.\nUCI WorldTeams\nUCI ProTeams"
}